\documentclass[a4paper]{MagicalCV}

% Removing page numbers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

% Change the geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Defining your colors
\definecolor{VividPurple}{HTML}{3E0097}
\definecolor{SlateGrey}{HTML}{2E2E2E}
\definecolor{LightGrey}{HTML}{666666}
\colorlet{heading}{VividPurple}
\colorlet{accent}{VividPurple}
\colorlet{emphasis}{SlateGrey}
\colorlet{body}{LightGrey}

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-purple}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

% start document
\begin{document}

\vspace*{0.3cm}

% Title name
\namesection{Muhammad Salman}{Shahid}{
\phone{+33 7 60 16 13 90} \email{\href{mailto:salmanshahid8@gmail.com}{\bf salmanshahid8@gmail.com}} \linkedin{\href{https://www.linkedin.com/in/salmanshahid8}{salmanshahid8}} \github{\href{https://github.com/salmanshahid8}{salmanshahid8}}} 

% Column one
\begin{minipage}[t]{0.33\textwidth} 

% Education
\cvsection{Formation} 

\sectionsep

\subsection{Université Grenoble Alpes}
\descript{Doctorat}
\cvevent{Avr. 2022}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item \href{https://theses.hal.science/tel-03766410v1}{Coup de pouce à la consommation d'électricité dans les ménages : Un cas d'étude du secteur résidentiel français}
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Grenoble-INP}
\descript{Master}
\cvevent{Août 2017}{Grenoble, FR}
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item \href{https://ense3.grenoble-inp.fr/en/study-at-ense3/master-in-electrical-engineering-for-smart-grids-and-buildings-1#page-presentation}{Génie électrique pour les réseaux et bâtiments intelligents}
\end{tightemize}
\sectionsep

% Formation en cours
\cvsection{Formation en cours}
\sectionsep
\begin{tightemize}
\item Cloud Computing
\item MLOps
\end{tightemize}
\sectionsep

% Competences
\cvsection{Compétences}
\sectionsep

\subsection{Langue vivante}
\begin{tightemize}
    \item Français 
    \item Anglais
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Programmation}
\textbullet{} Python \textbullet{} Shell \textbullet{} SQL \textbullet{} Flux
\sectionsep

\subsection{Outils de base de données}
\textbullet{} MSSQL \textbullet{} MongoDB \textbullet{} InfluxDB 
\sectionsep

\subsection{Serveur et Cloud}
\begin{tightemize}
    \item Linux Serveur 
    \item Amazon AWS 
\end{tightemize}
% \textbullet{}  \textbullet{} 
\sectionsep

\subsection{Virtualisation et CI/CD}
\textbullet{} VMware \textbullet{} Gitlab  \textbullet{} Jenkins \textbullet{} Docker
\sectionsep

\subsection{Tests et Monitoring}
\textbullet{} PyTest \textbullet{} UnitTest \textbullet{} Grafana
\sectionsep

\subsection{Intelligence Artificielle}
\begin{tightemize}
    \item Scikit-Learn 
    \item Tensorflow/Keras
    \item PyTorch
\end{tightemize}
%\textbullet{} Scikit-Learn \textbullet{} Tensorflow/Keras 

%\textbullet{} PyTorch
\sectionsep

\subsection{Analyse Statistique}
\textbullet{} T Test \textbullet{} Mann–Whitney U test 

\textbullet{} Ordinary Least Square Test
\sectionsep


% Column two
\end{minipage} 
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.66\textwidth} 

% Experience
\cvsection{Expériences Professionnelles}

\sectionsep

\runsubsection{Ingénieur de Recherche} \\
\descript{ENEDIS}
\cvevent{Dec 2023 – Présent}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Pipeline ETL pour extraction de données, traitement TAL (NLP) de données textuelles de séries chronologiques, et stockage sur une base de données noSQL.
\end{tightemize}
\sectionsep


\runsubsection{Expert En Ingénierie du Logiciel} \\
\descript{CSTB}
\cvevent{Mars 2023 – Nov. 2023}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Stockage, monitoring et partage des données temporelles via APIs développée pour
\begin{tightemize}
    \item un projet français « Observatoire de la Transition Energétique »
    \item et un projet européen « COLLECTiEF »
\end{tightemize}
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Expert En Calcul Scientifique} \\
\descript{IRT-Nano-Elec}
\cvevent{Mars 2022 – Févr. 2023}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Pipeline ETL pour traitement des données temporelles de la consommation d'énergie, ainsi analyse du potentiel de flexibilité d'énergie d'un bâtiment tertiaire français.
\end{tightemize}
\sectionsep

\cvsection{Activités en parallèle}

\sectionsep
\runsubsection{Membre du GT - Numérique Responsable} \\
\descript{Conseil de développement de Grenoble Alpes Métropole}
\cvevent{Oct 2024 – Présent}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Délibération dans un panel de citoyens pour propager les bonnes pratiques du numérique responsable dans la métropole
\end{tightemize}
\sectionsep

\sectionsep
\runsubsection{Enseignant (Vacataire)} \\
\descript{Grenoble INP - Ense3}
\cvevent{Sep 2022 – Présent}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Enseignement des cours en anglais
\begin{tightemize}
    \item Anglais et communication (1ère année)
    \item Machine Learning (3ème année)
\end{tightemize}
\end{tightemize}
\sectionsep


\cvsection{Publications Récentes}

\begin{tightemize}

\item[1] Hosseini, M., Papadopoulos, P., Shahid, M. S., Javanroodi, K., Erba, S., Grover-silva, E., Riederer, P., Moazami, A., Wurtz, F., Delinchant, B., Carlucci, S., Aghaei, M., & Nik, V. (2026). Experimental insights on CIRLEM: Enhancing energy efficiency and flexibility in buildings. Energy and Buildings, 351, 116655. \href{https://doi.org/10.1016/j.enbuild.2025.116655}{https://doi.org/10.1016/j.enbuild.2025.116655}

\item[2] Shahid, M., Cauchois, P., De Moliner, A., & Delinchant, B. (2025). Improvement of electricity consumption model using variables constructed by zero-shot labelling on social media data. In Proceedings of the 16th ACM International Conference on Future and Sustainable Energy Systems (pp. 687–698). Association for Computing Machinery. \href{https://doi.org/10.1145/3679240.3734636}
{https://doi.org/10.1145/3679240.3734636}

\end{tightemize}

% ending the page
\end{minipage} 
\end{document}  