\documentclass[a4paper]{MagicalCV}

% Removing page numbers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

% Change the geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Defining your colors
\definecolor{VividPurple}{HTML}{3E0097}
\definecolor{SlateGrey}{HTML}{2E2E2E}
\definecolor{LightGrey}{HTML}{666666}
\colorlet{heading}{VividPurple}
\colorlet{accent}{VividPurple}
\colorlet{emphasis}{SlateGrey}
\colorlet{body}{LightGrey}

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-purple}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

% start document
\begin{document}

% Title name
\namesection{Muhammad Salman}{Shahid}{
\phone{+33 7 60 16 13 90} \email{\href{mailto:salmanshahid8@gmail.com}{\bf salmanshahid8@gmail.com}} \linkedin{\href{https://www.linkedin.com/in/salmanshahid8}{salmanshahid8}}
\textbullet{Francais et Pakistanais}}

% Column one
\begin{minipage}[t]{0.33\textwidth} 

% Education
\cvsection{Formation} 

\sectionsep

\subsection{Université Grenoble Alpes}
\descript{Doctorat}
\cvevent{Avr. 2022}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item \href{https://theses.hal.science/tel-03766410v1}{Coup de pouce à la consommation d'électricité dans les ménages : Un cas d'étude du secteur résidentiel français}
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Grenoble-INP}
\descript{Master}
\cvevent{Août 2017}{Grenoble, FR}
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item \href{https://ense3.grenoble-inp.fr/en/study-at-ense3/master-in-electrical-engineering-for-smart-grids-and-buildings-1#page-presentation}{Génie électrique pour les réseaux et bâtiments intelligents}
\end{tightemize}
\sectionsep

% Competences
\cvsection{Compétences}
\sectionsep

\subsection{Langue vivante}
\begin{tightemize}
    \item Français 
    \item Anglais
    \item Ourdou
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Connaissance}
\begin{tightemize}
    \item Gestion de projet 
    \item Expérience d'une culture pluridisciplinaire
    \item Travail dans la domaine du numérique et innovation pour l'enseignement et la recherche
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Savoir-faire}
\begin{tightemize}
    \item Animation d'un réseau ou une communauté
    \item Elaboration d'un plan d'action et lancement d'un projet
    \item Bonnes aptitudes en communication, en dialogue et en négociation
    \item Promotion de campagnes liées au monde académique
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Savoir-être}
\begin{tightemize}
    \item Sens de l'analyse
    \item Esprit de synthèse
    \item Sens des relations publiques
    \item Aisance relationnelle
\end{tightemize}
\sectionsep

\subsection{Gestion des outils}
\begin{tightemize}
    \item 26 ans d'expérience de travail sur les logiciels bureautiques
\end{tightemize}
\sectionsep


% Column two
\end{minipage} 
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.66\textwidth} 

% Experience
\cvsection{Expériences Professionnelles}

\sectionsep

\runsubsection{Ingénieur de Recherche} \\
\descript{ENEDIS}
\cvevent{Dec 2023 – Présent}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Pipeline ETL pour extraction de données, traitement TAL (NLP) de données textuelles de séries chronologiques, et stockage sur une base de données noSQL.
\end{tightemize}
\sectionsep


\runsubsection{Expert En Ingénierie du Logiciel} \\
\descript{CSTB}
\cvevent{Mars 2023 – Nov. 2023}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Stockage, monitoring et partage des données temporelles via APIs développée pour
\begin{tightemize}
    \item un projet français « Observatoire de la Transition Energétique »
    \item et un projet européen « COLLECTiEF »
\end{tightemize}
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Expert En Calcul Scientifique} \\
\descript{IRT-Nano-Elec}
\cvevent{Mars 2022 – Févr. 2023}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Pipeline ETL pour traitement des données temporelles de la consommation d'énergie, ainsi analyse du potentiel de flexibilité d'énergie d'un bâtiment tertiaire français.
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Etudiant Ambassadeur} \\
\descript{EIT - InnoEnergy}
\cvevent{Nov. 2016 – Août 2018}{Stockholm, SE et Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Promotion en ligne d'EIT InnoEnergy sur les réseaux sociaux.
\item Communication avec les candidats pour répondre à leurs questions sur InnoEnergy Master School.
\end{tightemize}
\sectionsep

\cvsection{Activités en parallèle}

\sectionsep
\runsubsection{Membre du GT - Numérique Responsable} \\
\descript{Conseil de développement de Grenoble Alpes Métropole}
\cvevent{Oct 2024 – Présent}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Délibération dans un panel de citoyens pour propager les bonnes pratiques du numérique responsable dans la métropole
\end{tightemize}
\sectionsep

\sectionsep
\runsubsection{Enseignant (Vacataire)} \\
\descript{Grenoble INP - Ense3}
\cvevent{Sep 2022 – Présent}{Grenoble, FR} 
\vspace{\topsep} % Hacky fix for awkward extra vertical space
\begin{tightemize}
\item Enseignement des cours en anglais
\begin{tightemize}
    \item Anglais et communication (1ère année)
    \item Machine Learning (3ème année)
\end{tightemize}
\end{tightemize}
\sectionsep


\cvsection{Publication Scientifique Récente}
\sectionsep

\begin{tightemize}

\item Shahid, M., Cauchois, P., De Moliner, A., & Delinchant, B. (2025). Improvement of electricity consumption model using variables constructed by zero-shot labelling on social media data. In Proceedings of the 16th ACM International Conference on Future and Sustainable Energy Systems (pp. 687–698). Association for Computing Machinery. \href{https://doi.org/10.1145/3679240.3734636}
{https://doi.org/10.1145/3679240.3734636}

\end{tightemize}

% ending the page
\end{minipage} 
\end{document}  